<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The whispers</title>
    <link>https://littlethumb-z.github.io/</link>
    <description>Recent content on The whispers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://littlethumb-z.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“杀人”漫想</title>
      <link>https://littlethumb-z.github.io/posts/kill/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://littlethumb-z.github.io/posts/kill/</guid>
      <description>仇在河上，举刀砍水。路问他：“这是做什么？”仇说：“在磨刀。”路说：“用 水可以磨刀？”“不只可以磨刀，还可以磨心。”路问：“磨刀为了什么？”“为 了杀人！”路说：“锋利的刀好杀人，磨心也能杀人吗？”“心不能杀人，但是 心不磨，就会被仇恨腐蚀生锈！心钝了，人就废了。”
路说：“你要杀的人一定很可怕。”仇说：“他很可怕，可是时间更可怕。不管 多么凶恶或者是强壮的人，时间可以将他变成僵卧病榻的垂垂老者。时间不 会停下，我恨我的刀磨得不够快。”
路说：“那你的刀磨好了吗？”仇说：“好了。抽刀断水就是成了。”此时，仇 一刀挥出，水流为之一滞，好像时间之河也停留了数秒。瞬息间，仇消失在 河上。
古佛前，青灯下，一个风烛残年的老者。晚风钻入这山巅的孤寺中，摇曳着 残灯，也摇曳着老人的残影。老人的生命之火，也像这灯火一般，随时会补 吹灭。老者在等一个人，用尽生命在等着那个人。等着那个人来找他，夺去 那已所剩无几的残生。
老者并非善类，更非追悔前恶。生命已经到了终点，死亡并不使他害怕。纵 横一生，孤独老死是多么地悲哀啊！他想到死在快意恩仇中，只有被杀死才 能让他的死有意义！还不能死，一定要等到那个人来！
老者闭着双眼，跪在佛前。古佛端坐，面向远方。
夜风中多了一丝不同，古佛前的墙面上，多了一道摇曳的残影。老者没有睁 开眼，仇也没有更多的动作。时间好像静止了一样，只有风在摇荡着残灯。
老者心中的火也在摇荡。人生的谢幕就在眼前，他的人生即将完美，只要轻 轻一刀。老者的心是摇荡，神情却是坦荡的。
仇心中的火也在摇荡。仇人就在眼前，只有一副佝偻单薄的身躯，风烛残年， 行将就木。手刃这样的仇人是何等地容易，更何况仇人还坦然受死呢？但这却又 能有多少地快意？仇手中的刀，紧了又松。
突然地，仇手中的刀挥出了，好似斩断了时间。青灯一瞬间灭了，老者心中 的火也灭了，仇心中的火也灭了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古诗几首</title>
      <link>https://littlethumb-z.github.io/posts/firstpost/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://littlethumb-z.github.io/posts/firstpost/</guid>
      <description>维清 维清缉熙，
文王之典。
肇禋，迄用有成，
维周之祯。
清庙 于穆清庙，肃雍显相。
济济多士，秉文之德。
对越在天，骏奔走在庙。
不显不承，无射于人斯。
卢令 卢令令，其人美且仁。
卢重环，其人美且鬈。
卢重锶，其人美且偲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纳兰词一首</title>
      <link>https://littlethumb-z.github.io/posts/updatepost/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://littlethumb-z.github.io/posts/updatepost/</guid>
      <description>蝶恋花 辛苦最怜天上月。
一昔如环，昔昔都成珏。
若似月轮终皎洁，不辞冰雪为卿热。
无那尘缘容易绝。
燕子依然，软踏帘钩说。
唱罢秋坟愁未歇，春从一认双栖蝶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水欢</title>
      <link>https://littlethumb-z.github.io/posts/water/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://littlethumb-z.github.io/posts/water/</guid>
      <description>魔蓝池是红色的。像血一般地红色， 像血一般浓郁。周围都是绿色的草，大 大小小蓝色的池子，只有魔蓝池一抹唯一的红。在阳光下，这红色变得特别 鲜艳，像动脉的血，好像要涌出池子；在月光下，这红色变得深澈，平静而 温顺。
小渊静静地注视着那远处的魔蓝池。他十六岁了。这是他数千次看到那个池 子了，每天早上登山看日出就可以看到那个池子。与其说看日出，更不如说 是为了看那个池子。即使看过了数千次，依然每次都会被震撼到。太阳升起 划过池面时，那个池子也如同醒过来一般，随着阳光活跃起来。“这池子一定 是活的！”小渊心里嘀咕着。
没有人知道为什么魔蓝池是为什么叫魔蓝池，没有人知道为什么魔蓝池会是 红色的。听村里的老人讲，在他们小时候，这个池子就叫这个名子，这个池 子就是红色的。听村里的老人讲，他们听他们的祖父辈讲，在他们小时候， 这个池子就叫这个名子，这个池子就是红色的。没有人知道为什么。
没有人靠近过那个池子，村里的传说有很多。有人说，池子里面有红色的凶 兽，靠近池子就会被吸进去；有人说，池子里面是上古魔神，人一旦靠近就 会被迷惑，落入池中，永世沉沦；还有人说，那池子是连接异世的通道，人 一旦进入就会去到另外一个世界。从来都没有人从池子边回来过，甚至已经 没有人再去过。这些传言的真假，只有传的人知道了。
小渊听过无数版本的传言，但是每次看到那个池子，他的感觉与所有的传说 都不一样。“这池子是活的！”这是他心底的声音，不是池子里有活物，而是 这池子本身就是活的！
凝视魔池时，小渊总能听到召唤声。今天他十六岁了，这个召唤声更是前所 未有的清晰。
他眼中只有那个魔池，眼睛好像也被血色染红。小渊纵身一跃，跳向魔池。 半空中，他张开双臂，鳍翼被风托住，缓缓划向了魔池。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
